\section{Vergleich der beschriebenen Frameworks}
\label{sec:vergleichderBeschriebenenFrameworks}
Der Vergleich der Frameworks soll sich in erster Linie auf die syntaktischen und architekturellen
Merkmale der Frameworks konzentrieren und hervorheben wie die Konzepte der Webstandards in den
einzelnen Frameworks umgesetzt werden. Der Vergleich hinsichtlich Entwicklungskomfort, Performance
und auch Wartbarkeit des Codes erfolgt nach Entwicklung der Beispiel-Komponente in Kapitel
\ref{sec:auswertung}.

Begonnen beim Vergleich der Gestaltung der Templates fällt auf, dass sowohl LitElement als auch
hybrids bei der Gestaltung der Templates auf Template-Literale setzen, welche mit einem Tag versehen
sind. Genutzt werden \ac{html} und \ac{css} angereichert durch JavaScript-Ausdrücke, die dynamische
Inhalte sowie bedingte und sich wiederholende Elemente ermöglichen. Das Styling wird in LitElement
vom Markup getrennt, indem der \ac{css}-Code in ein eigenes Template mit eigenem Tag geschrieben
wird. Hingegen integriert hybrids den Style innerhalb eines \inlinecode{<style>}-Tags in das
Markup-Template und ist somit sehr nah an der \ac{html} Templates-Spezifikation. Beide Frameworks
ermöglichen dem Entwickler auch innerhalb einer Komponente mehrere Templates zu schreiben und diese
ineinander zu integrieren. Stencil grenzt sich durch die Verwendung von \ac{jsx} stark von den
anderen genannten Frameworks ab. Die Verwendung von \ac{jsx} vereinfacht die dynamische Gestaltung
des Templates, da das Template praktisch ausschließlich in JavaScript definiert wird. Auch das
Styling geschieht in Stencil auf andere Weise, da zu jeder Komponente ein separates, externes
Stylesheet existiert, welches in der Komponentendefinition an die Komponente gebunden wird. Darüber
hinaus bietet Stencil mit dem \inlinecode{<Host>}-Element ein virtuelles Element, welches die
Beeinflussung des realen Host-Elements im Template ermöglicht.

Betrachtet man den Bereich des Shadow \ac{dom}, so haben hybrids und LitElement gemeinsam, dass die
Komponenten standardmäßig in einem Shadow \ac{dom} gerendert werden, dies aber unterbunden werden
kann. Stencil hingegen erzeugt standardmäßig kein Shadow \ac{dom}, kann jedoch komponentenweise
konfiguriert werden, um dies zu tun.

Die größten Unterschiede existieren bei der Umsetzung des Custom Elements-Standard. LitElement setzt
zur Definition eines Elements nahezu vollständig auf den Standard, da der einzige Unterschied zum
Standard die Basisklasse ist, von der die Komponentenklasse abstammt; diese ist in LitElement die
gleichnamige Klasse und nicht \inlinecode{HTMLElement}. In diesem Punkt weist hybrids Ähnlichkeiten
zum Standard auf, verzichtet aber vollständig auf Klassen. Als Komponentenbasis dient ein reines
JavaScript-Objekt, welches zur Registrierung der Komponente an die Funktion \inlinecode{define()}
der Bibliothek übergeben wird. Dass diese Funktion an den Standard angelehnt ist, ist aufgrund der
Namensähnlichkeit und der nahezu identischen Signatur unverkennbar. Stencil setzt wiederum auf
Klassen zur Komponentendefinition, verzichtet jedoch auf eine separate Funktion zur Registrierung
der Komponente. Stattdessen kommen durch TypeScript ermöglichte \glspl{decorator} zum Einsatz. Der
Einsatz von \glspl{decorator}en ist auch in LitElement möglich, sofern der Entwickler sich zur
Nutzung von TypeScript oder Babel entscheidet. Ebenso setzt Stencil \glspl{decorator} zur Definition
von Properties, Zustandsvariablen und \glspl{event} ein. LitElement kann Properties ebenfalls unter
den genannten Voraussetzungen durch einen \gls{decorator} definieren, greift ohne diesen jedoch auf
einen statischen Getter zur Definition zurück. Properties werden in hybrids als Elemente des
Komponenten-Objektes definiert und können dort mit eigenen Gettern und Settern sowie den
\glspl{lifecycleCallback} \inlinecode{connect} und \inlinecode{observe} ausgestattet werden. Dass
\glspl{lifecycleCallback} nicht auf Komponenten- sondern ausschließlich auf Property-Ebene
existieren, ist eine starke Besonderheit von hybrids. Getter und Setter können in LitElement als
separate Methoden definiert werden, während Stencil keine benutzerdefinierten Getter und Setter
unterstützt, da Properties dort in der Regel unveränderbar sind und ausschließlich Eingabewerte sein
sollten. Veränderliche Werte werden in Stencil in Zustandsvariablen oder gewöhnliche lokale
Variablen geschrieben. Auf diese kann von außerhalb der Komponente nicht zugegriffen werden. Der
Unterschied besteht darin, dass eine Änderung eines State zu einem erneuten Rendering der Komponente
führt. Das Konzept des States existiert in hybrids und LitElement nicht. Sowohl Stencil als auch
hybrids, bietet bei der Erstellung von \glspl{event} Unterstützung, während in LitElement auf das
\ac{dom}-\ac{api} zurückgegriffen werden muss. Bei der Behandlung von \glspl{event} setzen hybrids
und LitElement auf die Nutzung der Webstandards, wohingegen Stencil zusätzlich hierzu einen
Funktions-\gls{decorator} bietet, um auf Komponentenebene auf \glspl{event} zu reagieren.

Zuletzt sei genannt, dass Stencil zusätzlich ein \ac{cli} bietet, welches bei der Entwicklung
unterstützen kann. Hinzu kommt die integrierte Möglichkeit Tests zu definieren und durchzuführen
sowie ein Entwicklungs-Server und der Compiler -- das eigentliche Herzstück von Stencil. Dies
unterscheidet Stencil von einer einfachen Bibliothek, wie es hybrids und LitElement sind.

Zusammenfassend lässt sich sagen, dass LitElement dem Entwickler in erster Linie wiederkehrende
Aufgaben abnehmen soll, sonst aber die Entwicklung sehr nah an den definierten Standards vorgenommen
wird. Das Framework hybrids nimmt eine ähnliche Stellung ein, unterscheidet sich jedoch deutlich von
den anderen Frameworks durch seinen klassenlosen Ansatz. Stencil ist das, was einem vollwertigen
Framework am nächsten kommt. Durch zum Teil eigene Syntax, das \ac{cli}, die Integration der Tests
und vor allem durch den Compiler wird dem Entwickler viel Arbeit abgenommen und der gesamte
Entwicklungsprozess unterstützt.
